\begin{bilingualpages}

\leftpage
	\header{Après la Messe}
	\sectionline
	\subsection*{Le Dernier Évangile}
\rightpage
	\header{After the Mass}
	\sectionline
	\subsection*{The Last Gospel}

\leftpage
	\instruct{Le Dernier Évagile se lit aux fêtes de l'Incarnation, y compris le Noël, et de Saint Jean l'Évangeliste.}
\rightpage
	\instruct{The Last Gospel is read on Feasts of the Incarnation, including Christmas, and of Saint John the Evangelist.}

\leftpage
	\instruct{Le peuple se met debout pour faire face à l'autel.}
\rightpage
	\instruct{The people stand to face the altar.}

\leftpage
	\begin{responses}
	\pretre{Le Seigneur soit avec vous.}
	\peuple{Et avec ton esprit.}
	\pretre{Commencement de l'Évangile \scross selon Saint Jean.}
	\peuple{Gloire à toi, Seigneur.}
	\end{responses}
\rightpage
	\begin{responses}
	\priest{The Lord be with you.}
	\people{And with thy spirit.}
	\priest{The beginning of the Holy Gospel \scross according to Saint John.}
	\people{Glory be to thee, O Lord.}
	\end{responses}

\leftpage
	\instruct{Le prêtre récite le texte suivant.}
\rightpage
	\instruct{The priest reads the following text.}

\leftpage
	\bibleverse{
		Au commencement était le Verbe, la Parole de Dieu, et le Verbe était auprès de Dieu, et le Verbe était Dieu. Il était au commencement auprès de Dieu. Par lui, tout s'est fait, et rien de ce qui s'est fait ne s'est fait sans lui. En lui était la vie, etla vie était la lumière des hommes; la lumière brille dans les ténèbres, et les ténèbres ne l'ont pas arrêtée. Il y eut un homme envoyé de Dieu. Son nom était Jean. Il était venu comme témoin, pour rendre témoignage à la Lumière, afin que tous croient par lui. Cet homme n'était pas la Lumière, mais il était là pour lui rendre témoignage. Le Verbe était la vraie Lumière, qui éclaire tout homme en venant dans ce monde. Il était dans le monde, lui par qui le monde s'était fait, mais le monde ne l'a pas reconnu. Il est venu chez les siens, et les siens ne l'ont pas reçu. Mais tous ceux qui l'ont reçu, ceux qui croient en son nom, il leur a donné de pouvoir devenir enfants de Dieu. Ils ne sont pas nés de la chair et du sang, ni d'une volonté charnelle, ni d'un volonté d'homme: ils sont nés de Dieu. \textit{(on fléchit le genou)} Et le Verbe s'est fait chair, il a habité parmi nous \textit{(debout)}, et nous avons vu sa gloire, la gloire qu'il tient de son Père, comme Fils unique, plein de grâce et de vérité.
	}
	{Jean 1:1-14}
\rightpage
	\bibleverse{
		In the beginning was the Word, and the Word was with God, and the Word was God. The same was in the beginning with God. All things were made by him: and without him was not any thing made that was made: in him was life, and the life was the light of men: and the light shineth in darkness, and the darkness comprehended it not. There was a man sent from God, whose name was John. The same came for a witness, to bear witness of the light, that all men through him might believe. He was not that light, but was sent to bear witness of that light. That was the true light, which lighteth every man that cometh into the world. He was in the world, and the world was made by him, and the world knew him not. He came unto his own, and his own received him not. But as many as received him, to them gave he power to become the sons of God, even to them that believe on his name: which were born, not of blood, nor of the will of the flesh, nor of the will of man, but of God. \textit{(genuflect)} And the Word was made flesh, and dwelt among us \textit{(stand)}, [and we beheld his glory, the glory of the Only-begotten of the Father,] full of grace and truth.
	}
	{John 1:1-14}

\leftpage
	\begin{responses}
	\peuple{Nous rendons grâces à Dieu.}
	\end{responses}
\rightpage
	\begin{responses}
	\people{Thanks be to God.}
	\end{responses}

\end{bilingualpages}